想問點解"李"個英文唔係譯做lei 而係lee

好奇怪
有無人諗過

因為lei係lei low mo個臭閪個lei
lee先係指李

澳門係譯Lei

大撚把係咁
Lee ka shing
Lei ga sing

可能因為Lee本身係英文都有嘅姓氏 d英文人聽到李就索性用Lee去譯

利申：鳩估

以前發明粵語拼音嗰陣
「李」仲係讀「lee」
「沙」仲係讀「sha」
不過隨住時間推移
「李」同「沙」嘅粵音分別變成「lei」同「sa」
但英文拼音冇跟住變

楊 -> young

真係唔知
想問邊到有得考究
諗落好得意，咁以前D人咪:"lee生,你好！"

識唔識分清濁音?

Tom Lee

我用中古音同其他地區嘅粵音推返出來
不過查到1828年嘅《土話字彙》
個「李」字仲係發緊「le」音
我有少少懷疑自己噏錯

原來係圍頭話發「i」音 (p.3)